教左書無耐 你問我答

其實我見好多連登仔同外界對老師既工作好多誤解

小弟第一年教書（小學），應該都唔未算係大家所講既教畜既不過，其實我都開始理解教畜既心態

老土講句，自爆唔答
希望大家以理解教師工作為主
希望屌得細力啲

食咗幾多女

gpa如何

女老師好唔好屌

全部中女

唔記得

對住啲妹妹扯左幾次

扯火就日日都有

有冇可愛小妺妹

幾時permanent

唔知不過我自己唔係好睇重，第一年都唔敢期望太多

唔好撚我啦
其實我扮緊工好悶

見過最曳既學生點

叫咩科？會唔會希望做班主任？

教咩科？會唔會希望做班主任？

睇你曳係邊方面

我親眼見過既，就係上堂反枱，拎起櫈想打人

聽過既就偷野/講粗口，同有學生話佢平時食開煙

利申：小學

你係讀PGDE定係BEdu?

教數為主，冇得希唔希望係一定要做

BEdu

唔過3唔答定唔記得

邊間

出左黎做野記住自己gpa做咩高又點低又點

有冇學生拍拖

BEdu都係個幾間架啦

點解唔教中學?

自己就冇聽過，不過青春期啲男男女女野就好多囉，又話邊個鍾意邊個個啲好煩

人工幾多?

第一，中學難揾位
第二，自問未夠料
第三，學歷問題

話小學雞覺得食煙好型 梗係要威
返到屋企比老母打屎忽

上網會揾到

點搵到呢份工

依加仲邊有人打屎忽呀個個都當個仔王子公主咁錫

有冇女

睇post

你問邊個

唔知你合約同常額
咁答下有咩問題

你學校多唔多濕9活動？
我學校黎緊6月校慶⋯⋯
老細要向外show off stem... mbot... EV3... 3D printing........

我合約既，都係跟point2萬幾囉

你

我學校算細校，唔多依啲野，都算好彩既你加油

Long time no see

有

其實有冇得淨係教一科？教幾多科同人工有冇掛勾？
例如淨教pe 然後陸運會嗰啲都負責埋？

要幾耐續一次?

點識

比人壓價個啲唔講啦。
正常黎講，教幾多科同人工冇關
教幾多科就主要睇學校，有啲想你教多啲就會比幾科你，有啲想你專啲就會比你主教一科。
不過小學通常都要搭埋（it/art/music/pe）黎教
淨教PE真係少見

我諗都係一年唔知有冇得續

最慘係今年副校走，2個數學電腦男人爭上位，我個APSM同事又爭上佢地個PSM位⋯ 3 條友不停諗D野出黎搞，但3條友講就兇狠，做就碌撚，所有野基本上都去哂我同個TSS到

Ok呀

小學生多唔多普通話學生

同事內鬥真係好煩我聽過有學校有老師玩野，狂請病假

多，好多，好很多

有冇諗過因為佢成績好

咁你開post把撚

個人感覺黎講，其實我相信冇老師鍾意曳學生
但係又唔係話曳就會好憎佢，我自己都同一啲曳學生friend，但係都會同一啲曳學生關係好差，好睇夾唔夾到性格

又或者咁講，一般曳學生唔係你罰下佢就可以搞得掂佢

就我黎講，曳既我會罰下先，罰完都冇改善既，會傾下計了解下，睇下有冇得救，咁傾得多計，會了解個學生多左，關係咪相對好啲

不過老實講，曳仔通常醒目仔黎，好幫到手

搵工搵左幾耐/見過大約幾多間先有依加呢間offer

我自己覺得唔關事，我唔會因爲成績去睇學生

我揾到幾個月左右啦，見左幾間，個陣都諗住收皮轉行架啦

依家小學有冇3皮？

差唔多

好葡萄d老師人工咁高
好多仲要讀書唔叻

三大？

你先第一年，你有多理解教師工作？

點先轉到常額

老實講，讀書叻唔叻同教書叻唔叻，真係兩回事

你可以話係廢話，但係你講得啱，小學既野有邊個「成年人」唔識

有學生都同我講過，覺得做老師好悶好輕鬆，教返啲小學生野實好易。

之後我叫佢幫手教返好啲低年班加減數教到佢

起碼了解過冇做過既人

我站係新人角度睇，更加睇到理想同現實既分別同落差

不是盡情屌

有冇帶過女學生返屋企補習

同行

同你未入行前期望差幾遠？

學歷問題？
要咩學歷先可以教中學？

另外你係教科出生定出去自己考教育文憑？

放完假又追課程

咁你教小學黎把撚啊？
教小學就係想同蘿莉做人世

Ba&ed定係pgde?
利申我都係小學PGDE

呢個係重點

我教大專
冇呢啲嘢

第一，你身為老師但講粗口你唔覺得有問題 依頭屌完啲細嘅講粗口但自己都一樣口沒遮攔
第二，我相信好多人都接受唔到老師做愛請想像下，日頭教書教學生做人道理，鬼死咁多威嚴，點知夜晚就成隻野獸咁屌自己條女 真係好核突，如果有missy 大肚我會port 柒佢

戇鳩

實習個時，我開頭都覺得改簿個啲好容易，學生罰下就得，但係做落又係另一回事。

改簿，少班實輕鬆，但係幾班一齊，仲要趕依比功課個時真係攞命，仲要第一年，好多野未教過，要用好多時間備課

同學生相處先係最大感受，唔同實習，對個學生可能要對一年或以上，所以個相處模式又唔同

可能你係前輩啦，你就當我新人on99又天真

警察講唔講得粗口？好多小學生視警察為偶像喎

我唔覺講粗口有問題，如果學生講粗口唔係鬧人，係自己發洩，其實我會隻眼開隻眼閉

第二點就唔講啦依加21世紀啦

死教畜

我係行外人
只係多朋友做呢行
頂得順工作性質就keep住喇
只要迫你唔走終有日perm到

我自己目前既原則係，我自己都做唔到既野，我唔會強求個學生做。

例如食曬個爛鬼學生午餐檢查飯盒我通常都比佢地過關，除非真係一啖都冇食

其實我覺得工作唔難頂，對學生個個精神消耗先大。

一般中學都鍾意揾返三大既，的確中學對老師個知識要求高啲，我自己教科出生。

其實連登仔對好多野都有誤解㗎啦，你唔洗咁認真喎，做老師就唔好上咁多連登啦

不過唔係曳親都係咁有啲真心純曳，曳得黎又傻

唉，樓主加油小學好撚箝
一日教幾多堂？今日係帶隊定學校有活動？
份糧足唔足point?
睇住呢行好感慨，有人辭官故里，有人漏夜趕科場

我都係睇下架咋，平日返學個時，全日都拎唔到電話出黎用得痾屎得有機會

一日5-6堂左右啦，今日係帶隊，班細路行開左，我自己要等所以先出下post

我自己就足point，都幾好彩

都係個句，係個精神消耗大

個個都覺得老師擺個款出黎，學生就任我地擺佈，佢地要玩起野上黎，可以累到你工都冇

同事之間內鬥，家長又比壓力

做班主任既話，班細路做咩都入你數

足point就好啦我見有啲出0.7，屌出聲
教數應該要管STEM嗰啲19野？

我暫時都係協助既角色，可能第一年未敢比我搞太多野，不過都要幫好多手不過工作量還ok

Exact7ly
外行人睇以為份糧好高，都冇諗過個workload同壓力係抵消晒
特別教小學，同打三、四份工冇分別

返學有無睇jojo

Workload還好，係壓力大

可能自己第一年教，對學生都上心，其實佢地無性起上黎，對老師做既野可以好hurt，你當佢朋友既話，佢就當你無到，你信任佢地個時，佢地就背叛你，所以成日有同事同我講唔好太上心。

睇曬啦返工邊有時間睇

有無諗過第時比舊學生用銀紙打面

無論成績幾差既學生都好，我都唔會睇佢地唔起所以無

我成日叫佢地讀多啲書，將來做咩工都唔緊要，最重要係個個係你既選擇

之前聽啲師姐講頭三年都還好，之後教學課節不變，但行政野多好撚多
每日仲要應付家長、開會、帶隊搞活動，仲要第日嘅課都未備，功課都已經改唔切
係有內鬥權鬥嘅學校做真係好撚慘，完全冇心力做好啲野

ETV就係備唔切課個陣既殺手鐧

小學好難當佢地朋友架，佢地會恰得你好甘
一定要先嚴後寬，咁就唔會俾佢地蝦
但講就易，我都唔忍心對佢地咁惡，但唔惡又唔得

係，所以點解要惡住對佢地
其實要板起個樣，鬧人好攰

做AT？
樓主PE仔？

不是

咩辦學團體？

做得一年又有幾理解呀
收收皮先啦

係架我日日返學扮工架咋，點會理解

不過老實講，曳仔通常醒目仔黎，好幫到手

呢樣真，成日搵佢哋幫手做吓服務嘢，佢哋又真係好肯幫手
拎簿、俾嘢低年級、派飯...etc
簡單嚟講係唔like讀書啫

利申：同行

我覺得所謂曳仔都係唔鍾意讀書同貪玩，心地其實唔壞。或者係受屋企環境所影響多

遇過有啲真心壞是學生，真係會唔想同佢接觸

加多句，有啲真心無得救，應該話，係現階段救唔到，要得大個啲先得

我嗰間啲學生係蠢多過曳
驟眼睇應該無一個會衰到行黑，呢part我已經好滿足

點睇呢單野

讀緊幼教 但想教小學

我個邊有呀個細路屋企當佢寶，個細路完全自我中心，世界得佢一個，又唔服務，上堂又訓，遇到唔鍾意既事就打人，亂掉垃圾，空白書包返學，鬧佢兩句就反枱發脾氣

我覺得，做老師有啲說話的確唔講得。
有問題既學生係要幫佢

你間學校開始請人未？

係咪教local dse 定係ischool syllabus

老師收兵
幫我拎落教員室 我個櫃度呀
幫我落校務處拎marker

做左3年，已辭職

祝你好運

同意，侮辱性嘅說話除左想落學生面、發洩外我諗唔到其他原因
學生都有自尊，罵佢可以，但一定係建基係佢嘅行為上，例如唔交功課、打架

你既出現會令外界對老師有更多誤解

咩hon畢業

講你就講啦屌你

我鬧人都會強調係對事唔對人

全部死教畜

純粹好奇 其實低學歷教師會唔會比高學歷家長(e.g. dr)撚？

對住咁多js點忍到

應該師兄

想問下搵工係點搵架 下年讀PGDE 都係教小學

大概幾時開始搵

有冇做埋班主任？
有冇小朋友寫情書俾你唔知點解好多人中小學都會鍾意教數學既呀sir

讀唔叻唔叻同XX叻唔叻，真係兩回事
XX 可以任填禁滯

屌答問題啦仆街又話人哋撚你
成個post都唔知喺度做乜鳩
因住教到啲學生全部變弱智

諗起我讀咁多書要同你班撚屌差唔多人工就嬲

Yes

曳果啲學生特別係某啲老師堂先曳
佢地鐘意畀個老師煩
果啲學生係咪代表比較鐘意個老師但又唔會口講認
特別男學生
經常性發現

曲到

小學生多唔多講蝗語?
佢地講嗰時有冇屌鳩佢地?/有冇人根本唔識廣東話?

dse 幾分

連登中學雞好鐘意問人dse分 係咪三大 係咪爆4
眼界停留係成績好=人生好 真係好幼稚好得意

樓主幸福，下年APSM
肥肥

小學女教師好多都好後生㗎

早就係u比人識晒
後生靚女miss唔會咁易識

專心教書啦，唔好累人

佢應該想攞reference

教書之前幫過幾耐小學生私補

小學......

問題係樓主講到老師咁多野做，而家又係度渣流攤上蓮燈，唔驚做唔完要OT？定係前設已經可能有問題

前面巴打講得arm，我對老師又多左誤解

讀緊ug非教科 想完左讀埋個教育文憑佢 但聽人講爭得好勁 有冇話邊間好啲？

Bed學既野有冇真正幫到你教書/管理課室？

你入職一年 同事交流上點？

有無術科？教SEN有咩心得？識STEM？

見住d老seafood hea 教/對學生差
你會唔會驚第日自己都係咁

屌你老母老師原來係聖人？

講得非常之咁正確